\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, positioning, shadows}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=2.5cm}

\definecolor{irongreen}{RGB}{57,255,20}
\definecolor{ironblack}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{irongray}{RGB}{20,20,20}
\definecolor{ironlightgray}{RGB}{100,100,100}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=irongreen,
    filecolor=irongreen,
    urlcolor=irongreen,
}

\title{\textcolor{irongreen}{\Huge\textbf{IRON CORE}} \\ \vspace{0.5cm} \Large Identidad de Marca}
\author{}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Resumen Ejecutivo}

\textbf{Iron Core} es una aplicación de fitness revolucionaria que integra perfectamente el ecosistema de Apple Watch para ofrecer una experiencia de entrenamiento sin precedentes.

\subsection{Propuesta de Valor}

\begin{itemize}
\item Integración Total Apple Watch
\item HealthKit Nativo
\item Sistema LP Gamificado
\item Base de Datos: 1300+ ejercicios
\item Red Social Fitness
\end{itemize}

\section{Identidad Visual}

\subsection{Logotipo}

El logotipo de Iron Core representa una barra de pesas estilizada que simboliza fuerza y tecnología.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
    \draw[irongreen, line width=3pt] (-2,0) -- (-1,0);
    \fill[irongreen] (-0.8,0) circle (0.4cm);
    \draw[irongreen, line width=3pt] (-0.4,0) -- (0.4,0);
    \fill[irongreen] (0.8,0) circle (0.4cm);
    \draw[irongreen, line width=3pt] (1.2,0) -- (2,0);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection{Paleta de Colores}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
    \node[rectangle, minimum width=3cm, minimum height=2cm, fill=irongreen] at (0,0) {};
    \node[below] at (0,-1.5) {\textbf{Neon Green}};
    \node[below] at (0,-2) {RGB: 57, 255, 20};
    
    \node[rectangle, minimum width=3cm, minimum height=2cm, fill=ironblack, draw=white] at (4,0) {};
    \node[below, color=white] at (4,-1.5) {\textbf{Iron Black}};
    \node[below, color=white] at (4,-2) {RGB: 0, 0, 0};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsubsection{Psicología del Color}

\textbf{Neon Green:} Energía explosiva, crecimiento y acción inmediata.

\textbf{Iron Black:} Sofisticación, poder y elegancia premium.

\subsection{Tipografía}

Sistema San Francisco de Apple:
\begin{itemize}
\item SF Pro Display para títulos
\item SF Pro Text para cuerpo
\item SF Mono para datos numéricos
\end{itemize}

\section{Filosofía y Valores}

\subsection{Pilar I: Tecnología}

La tecnología debe ser el catalizador del entrenamiento. Iron Core integra Apple Watch y HealthKit para capturar cada métrica con precisión milimétrica.

\textbf{Valores:}
\begin{itemize}
\item Precisión en cada dato
\item Accesibilidad desde la muñeca
\item Innovación tecnológica constante
\end{itemize}

\subsection{Pilar II: Comunidad}

El fitness es social. Iron Core integra sistema de amigos y LP (Lift Points) gamificado.

\textbf{Valores:}
\begin{itemize}
\item Conexión entre atletas
\item Competencia sana
\item Inspiración mutua
\end{itemize}

\subsection{Pilar III: Excelencia}

Cada pantalla está diseñada con obsesión por los detalles. Negro profundo para enfocar, verde vibrante para motivar.

\textbf{Valores:}
\begin{itemize}
\item Diseño intencional
\item Performance fluido
\item Personalización total
\end{itemize}

\subsection{Pilar IV: Conocimiento}

Más de 1,300 ejercicios con GIFs instructivos democratizan el conocimiento fitness.

\textbf{Valores:}
\begin{itemize}
\item Transparencia en la técnica
\item Progresión estructurada
\item Datos accionables
\end{itemize}

\subsection{Filosofía: Train Smart. Lift Strong.}

Nuestro tagline encapsula nuestra esencia:
\begin{itemize}
\item \textbf{Train Smart:} Tecnología al servicio del progreso
\item \textbf{Lift Strong:} El esfuerzo real en el gimnasio
\end{itemize}

\section{Diagrama de Conexiones}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
    node distance=2.5cm,
    principle/.style={rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm, 
                     text centered, draw=irongreen, fill=irongray, text=white, font=\small\bfseries},
    visual/.style={ellipse, minimum width=2.5cm, minimum height=1cm, 
                   text centered, draw=irongreen, fill=ironblack, text=irongreen, font=\small},
    arrow/.style={-{Stealth[length=3mm]}, irongreen, line width=1.5pt}
]

\node[principle] (tech) at (0,4) {Innovación};
\node[principle] (community) at (4,4) {Comunidad};
\node[principle] (excellence) at (8,4) {Excelencia};

\node[visual] (color) at (0,1.5) {Colores};
\node[visual] (typo) at (4,1.5) {Tipografía};
\node[visual] (logo) at (8,1.5) {Logo};

\draw[arrow] (tech) -- (color);
\draw[arrow] (community) -- (typo);
\draw[arrow] (excellence) -- (logo);

\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection{Explicación}

El Neon Green es futurista y evoca innovación. La tipografía San Francisco es tecnología Apple nativa. El logo representa unión y fuerza compartida.

\section{Diferenciación en el Mercado}

\subsection{Ventajas Competitivas}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Ecosistema Apple-First:} Diseñada desde cero para iPhone + Apple Watch
\item \textbf{Gamificación Profunda:} Sistema LP convierte entrenamientos en experiencia
\item \textbf{Identidad Visual Única:} Neon Green sobre negro es instantáneamente reconocible
\item \textbf{Base de Datos Educativa:} 1300+ ejercicios con GIFs animados
\end{enumerate}

\subsection{Posicionamiento}

Iron Core se posiciona en la intersección de Fitness, Tecnología y Social.

\textbf{Mensaje clave:} ``Si entrenas con Apple Watch, esta es tu app.''

\subsection{Audiencia Objetivo}

\begin{itemize}
\item \textbf{Primario:} Hombres 20-40 años, usuarios Apple Watch, gym 3-5 veces/semana
\item \textbf{Secundario:} Mujeres fitness enthusiasts, crossfitters
\item \textbf{Terciario:} Principiantes con Apple Watch nuevo
\end{itemize}

\section{Aplicaciones de la Identidad}

\subsection{Touchpoints}

\begin{enumerate}
\item \textbf{App Icon:} Fondo negro con logo en Neon Green
\item \textbf{Splash Screen:} Logo animado con efecto pulse
\item \textbf{Notificaciones:} Badge verde con mensajes motivadores
\item \textbf{Apple Watch:} Complicación con LP en tiempo real
\item \textbf{Marketing:} Website oscuro con animaciones verdes
\end{enumerate}

\subsection{Copywriting}

\textbf{App Store:}

``Tu Apple Watch. Tu Gimnasio. Tu Progreso. Iron Core transforma cada sesión en una experiencia conectada, precisa y motivadora.''

\subsection{Tono de Voz}

\begin{itemize}
\item Motivador pero no agresivo
\item Técnico pero accesible
\item Inclusivo y personal
\item Con humor sutil
\end{itemize}

\section{Roadmap 2026}

\subsection{Fase 1: Lanzamiento (Q1)}
\begin{itemize}
\item App iOS con Apple Watch completa
\item Identidad visual aplicada
\item Sistema LP funcional
\item 1,300+ ejercicios
\end{itemize}

\subsection{Fase 2: Crecimiento (Q2-Q3)}
\begin{itemize}
\item Social media con aesthetic consistente
\item Partnerships con gimnasios
\item Programa de referidos
\item Stickers para iMessage
\end{itemize}

\subsection{Fase 3: Expansión (Q4)}
\begin{itemize}
\item Widget iOS Home Screen
\item Apple Watch complications avanzadas
\item Siri Shortcuts
\item Merchandising: camisetas, gorras
\end{itemize}

\section{Conclusión}

\textbf{Iron Core} es una declaración de principios envuelta en una identidad visual impactante.

Esta identidad nos diferencia porque:

\begin{enumerate}
\item Es inmediatamente reconocible
\item Es emocionalmente resonante
\item Es consistente en todos los touchpoints
\item Es escalable
\item Es memorable
\end{enumerate}

\vspace{2cm}

\begin{center}
\textcolor{irongreen}{\Huge\textbf{TRAIN SMART.}}

\textcolor{irongreen}{\Huge\textbf{LIFT STRONG.}}

\vspace{0.5cm}

{\Large\textit{Welcome to Iron Core.}}
\end{center}

\end{document}
